<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Marcador Bozó</string>
    <string name="Marcacao">Marquage</string>
    <string name="XRiscar">X Supprimer</string>
    <string name="adicionar">Ajouter</string>
    <string name="adicionarJogador">Ajouter le joueur</string>
    <string name="apagar">Effacer</string>
    <string name="aviso">Avertissement</string>
    <string name="apagarMarcador">Supprimer un signet</string>
    <string name="cancelar">Annuler</string>
    <string name="comecar">Début</string>
    <string name="comoJogar">Comment jouer?</string>
    <string name="compartilharApp">Partager APP</string>
    <string name="criarUmMarcador">Créer un signet</string>
    <string name="dadosDoMarcador">Données Marker</string>
    <string name="definicoes">Réglages</string>
    <string name="descartar">Jeter</string>
    <string name="descartar_alteracoes">Discard Changes</string>
    <string name="desligado">Dehors</string>
    <string name="empate">Dessiner</string>
    <string name="erroApagarMarcador">Marqueur effaçable d\'erreur</string>
    <string name="finalizar">fin</string>
    <string name="finalizarRodada">terminer le tour</string>
    <string name="foiAdicionado">il a été ajouté</string>
    <string name="ganhador">Apporteur</string>
    <string name="ganhadoresPorRodada">Les gagnants par tour</string>
    <string name="ganhando">Revenus</string>
    <string name="inciarMarcador">Ajouter un signet</string>
    <string name="jogador">Joueur</string>
    <string name="jogar">Jouer</string>
    <string name="ligado">Lié</string>
    <string name="limiteJogadores">Limite de 10 joueurs</string>
    <string name="luz_de_fundo_no_marcador">Marqueur Backlighting</string>
    <string name="marcador">Marqueur</string>
    <string name="marcadorApagado">Signet supprimé</string>
    <string name="marcadorDoBozo">Marker Bozo</string>
    <string name="marcadoresSalvos">Bookmarks enregistrés</string>
    <string name="menssagem_salvar_grupo">Vous pouvez sauvegarder vos signets si vous voulez jouer plus tard.</string>
    <string name="nenhumMarcador">Unlabeled</string>
    <string name="nenhum_jogador_adicionado">Aucun joueur n\'a été ajouté</string>
    <string name="nomeGanhador">Nom gagnant</string>
    <string name="nomeJogador">Joueur de nom</string>
    <string name="nomeMarcador">Nom du signet</string>
    <string name="novoMarcador">Nouveau signet</string>
    <string name="ok">D\'accord</string>
    <string name="ops">Oops!</string>
    <string name="parar">arrêter</string>
    <string name="pecasTrocadas">"Pièces échangées "</string>
    <string name="placar">Le Score</string>
    <string name="placarDaRodada">Le score rond</string>
    <string name="pontos">Points</string>
    <string name="primeiro">Première</string>
    <string name="proximo">Fermer</string>
    <string name="recurso_nao_suportado">Fonctionnalité non prise en charge sur votre appareil</string>
    <string name="remover">Supprimer</string>
    <string name="removerJogador">Retirez un joueur</string>
    <string name="requer_jogador">On y est presque! Ajoute seulement 1 plus joueur pour commencer</string>
    <string name="requer_jogadores">Oops! Ajouter au moins 2 joueurs pour commencer</string>
    <string name="rodada_incompleta">Certains joueurs ont pas encore terminé tous les espaces. Vous voulez partir?</string>
    <string name="sair">Laisser</string>
    <string name="sairDoMarcador">Marqueur de sortie</string>
    <string name="salvando">Enregistrement juste un moment ...</string>
    <string name="salvar">Sauvegarder</string>
    <string name="salvo_com_sucesso">Enregistré avec succès</string>
    <string name="sobre">Sur</string>
    <string name="tabela">Table</string>
    <string name="texto1Welcome3">Ici vous ajoutez le nom et les joueurs signet</string>
    <string name="texto2Welcome3">Première</string>
    <string name="texto3Welcome3">Nom du signet</string>
    <string name="texto4Welcome3">Enfin</string>
    <string name="texto5Welcome3">Joueurs nom</string>
    <string name="textoAdicionarJogadores">Maintenant, ajoutez les joueurs pour commencer. Rappelez-vous un maximum de 10 joueurs.</string>
    <string name="textoAdicionarNomeMarcador">Vous devez ajouter un nom pour votre signet</string>
    <string name="textoApagarMarcador">Marqueur effaçable</string>
    <string name="textoCompartilharApp">Télécharger Bookmark Bozo dans Google Play</string>
    <string name="textoDesligado">Rétro-éclairage</string>
    <string name="textoLigado">Sur Backlighting</string>
    <string name="textoLimeiteJogadores">Oops! Vous ne pouvez ajouter jusqu\'à 10 joueurs</string>
    <string name="textoNovaPartida">D\'abord, vous devez saisir un nom pour votre marqueur Bozo</string>
    <string name="textoOpsRemoverJogador">Vous ne pouvez pas supprimer plus de joueurs. L\'étiquette doit avoir au moins 2 joueurs.</string>
    <string name="textoOutraRodada">Vous voulez jouer un autre tour?</string>
    <string name="textoWelcome1">Vous devez avoir un verre de bozo avec des données 5 ou utilisez notre verre virtuel.</string>
    <string name="textoWelcome2">Pour créer un nouveau cliquez sur le marqueur de bouton Démarrer</string>
    <string name="textoWelcome3">Sur cet écran, vous marquerez les valeurs que vous obtenez en jouant avec le verre de bozo</string>
    <string name="tituloPonto">Point de titre</string>
    <string name="titulo_salvar_e_sair">Voulez-vous enregistrer avant de quitter?</string>
    <string name="todos_direitos_reservados">Tous droits réservés.</string>
    <string name="total">Grand total</string>
    <string name="ultimoMarcadorSalvo">Dernière Goalscorer Saved</string>
    <string name="valores">Valeurs</string>
    <string name="valoresTabela">Les valeurs de la table</string>
    <string name="versao">"Version: "</string>
    <string name="versao_padrao">Version: 1.1</string>
    <string name="voltar">Retour</string>
    <string name="Texto1">D\'abord, vous aurez besoin, une tasse de Bozo et les données 5.</string>
    <string name="Texto3">Types de mouvements de la flèche vers la droite</string>
    <string name="Texto2">Ensuite, les participants devront décider qui va commencer.\n         Á bien des égards, l\'explication plus de nous. Le joueur qui commence va mettre les 5 dés à l\'intérieur de la coupe et le tremblement\n         jusqu\'à homogénéité, puis jette sur la table, il enlève le verre en faisant attention de ne pas dégager les données.\n         Si donné après la coupe est dégagée, sont l\'un au-dessus d\'une autre erreur qui se déplacent ne sont pas pris en compte et le joueur\n         Vous pouvez jouer à nouveau. Rappelant que le temps de mélanger les données dans la coupe, la bouche de celui-ci doit être de ne pas fermer\n         déposer toute donnée sur.\n         puis a fait le premier pas, le joueur aura encore deux autres chances de jeter les dés. Donc, juste pour confirmer\n         après le premier jeu, il a choisi ce genre de jeu voudra.</string>
    <string name="Texto4">Les types de mouvements possibles au sein de l\'Bozo sont les suivants: AZ, Duke, Costume, Cour, Quina, Sena,\n         Plein, ensuite la place, le général, comme illustré ci-dessous. La marque vous faites dépendra des pierres qui viennent après les trois coups de feu.\n          Mais vous pouvez marquer ce que vous voulez, un autre bon joueur suit une stratégie.</string>
    <string name="Texto5">Lors de la lecture des données, il vous donnera 5 points.\n         Utilisation de la stratégie de base, vous pourrez choisir les valeurs qui se répètent plus ou valent plus de points.\n         Il est tout simplement vous rappeler que pour marquer devrait ajouter les valeurs obtenues par jeu particulier que vous avez choisi.\n         avec des exceptions complètes, ensuite la place et le général parce que ces pièces ont déjà un score de jeu.</string>
    <string name="Texto6">Au moment de marquer des points, vous ne pouvez pas ajouter tous les points, mais choisir un type de jeu, et vous pouvez ajouter. Par exemple, si j\'ai deux ducs et 3 corners dans le premier mouvement des trois possibles.\nMais en supposant que je veux Quina, il est des points d\'une valeur de plus en est le plus répétés, puis-je ajouter tous totalisant 15 points Quina.\nDans le tableau de notre application vous marquer dans Quina. Mais en regardant bien, deux égalités et 3 coins est aussi un jeu complet et est toujours la bouche. Donc, je peux marquer 15 points dans le tableau, en plein jeu. Mais si le mouvement est le bôca.Ai général la valeur devient 100 points et le déplacement est terminé immédiatement parce que le joueur qui a fait la bouche du général, gagne le match avec le point souverain, peu importe si un autre joueur gagne.</string>
    <string name="TextoDadoAz">Ou sur AZ ou déplacement ont également appelé le numéro 1.\n         Les données Az est la somme de ses valeurs, qui peuvent varier de 1 à 5 points.</string>
    <string name="TextoDadoDuque">Ou jouer Duke ou aussi appelé le numéro 2.\n         Les données de Duke est la somme de ses valeurs, qui peuvent varier de 2 à 10 points.</string>
    <string name="TextoDadoQuadra">Ou tribunal de déménagement ou aussi appelé le numéro 4.\n         Le tribunal a donné la somme de leurs valeurs peuvent aller de 4 à 20 points.</string>
    <string name="TextoDadoQuina">Quina ou déplacer ou aussi appelé le numéro 5.\n         Le quinquina de données est la somme de ses valeurs, qui peuvent varier de 5 à 25 points.</string>
    <string name="TextoDadoSena">Seine ou déplacer ou aussi appelé le numéro 6.\n         Seine de données est la somme de ses valeurs, qui peuvent varier de 6 à 30 points.</string>
    <string name="TextoDadoTerno">Suit ou déplacer ou aussi appelé le numéro 3.\n         Le costume a donné la somme de leurs valeurs peuvent varier de 3 à 15 points.</string>
    <string name="TextoDadosFull">Afin de former le jeu complet, vous devez les cinq dés. Deux données doivent être d\'une valeur,\n         étant donné que les autres données trois valor.Por un autre exemple de, les deux premières valeurs de données 6-6 sont les autres données trois serait\n         4-4-4 comme encima illustration. La valeur du jeu est plein de 10 points, mais le mouvement est de la valeur de la bouche devient 15 points.</string>
    <string name="TextoDadosGeneral">Pour former le général déménagez, vous aurez besoin tous les cinq données sont de la même valeur.\n         Par exemple, les données 5-5-5-5-5 peuvent avoir une valeur quelconque, à condition qu\'elles soient égales.\n         La valeur à marquer sur le mouvement général est de quarante points. Mais si le mouvement est général de la bouche.\n          Ai la valeur devient 100 points et le déplacement est terminé immédiatement parce que le joueur qui a fait la bouche du général,\n         gagne le jeu avec le point souverain, peu importe si un autre joueur gagne.</string>
    <string name="TextoDadosQuadrada">Pour être en mesure de jouer un carré doit avoir quatre nombres égaux.\n         Par exemple, 2-2-2-2 comme dans l\'illustration sur le dessus.\n         Ces quatre données égales peuvent être de toute valeur, et la valeur qui devrait être marquée dans le col carré est de 30 points.\n         Mais si la place est la bouche de la valeur devient 35 points.</string>
    <string name="TextoDadosSeguida">Pour former le prochain mouvement.\n         Il existe deux types de données de séquence. La première séquence est entre 1 et 5\n          et l\'autre séquence est de 2 à 6, par exemple 1-2-3-4-5 et 2-3-4-5-6 serait une autre séquence.\n         Comme dans encima illustration. La valeur à marquer alors le jeu est de 20 points, mais si le mouvement est à la bouche devient le point 25.</string>
    <string name="txtComojogarLer">Apprenons comment jouer Bozo.\n        Tout d\'abord vous aurez besoin. une tasse de Bozo et des données Cinq. Après que les participants auront à décider qui va commencer.\n        Á plusieurs façons de desidir il, l\'explication plus de nous. Le joueur qui commence va mettre les données de cinq dans la tasse et secouez\n        jusqu\'à homogénéité. Et puis jette sur la table. Ai enlever le verre soigneusement. de ne pas dégager les données.\n        Si donné après le verre est inexploité. Sont l\'un sur l\'autre. Cette erreur de déplacement ne sont pas comptés, et le joueur\n        Vous pouvez jouer à nouveau. Remembering! Il est temps de mélanger les données dans la coupe, la bouche de celui-ci doit être de ne pas fermer\n        déposer toutes les données de la coupe.\n        puis a fait le premier pas. Le joueur aura encore deux autres chances de jeter les dés. Juste pour confirmer.\n        Après le premier mouvement, il va choisir quel type de jeu va vouloir faire.\n\n        Si vous voulez plus de détails sur les mouvements poussent l\'écran vers la gauche ou cliquez sur la flèche droite pour plus informções.\n\n        Les types de mouvements possibles au sein de l\'Bozo. Sont-ils. Le duc.. Suit. Cour. Quina. Seine.\n        FUL. Puis. Square. Général. Comme dans l\'illustration ci-dessous. La marque que vous faites. dépendront\n        les pierres qui viennent, les trois coups près avoir.\n         Mais vous pouvez marquer ce que vous voulez. Pour un bon joueur suit une stratégie.\n        Puisque nous parlons stratégie, en utilisant la stratégie de base. Vous pourrez choisir les valeurs qui se répètent plus ou valent plus de points.\n        Rappelez-vous que la marque doit ajouter les valeurs obtenues par le jeu que vous avez choisi. Plus a quelques exceptions comme\n        le déménagement. FUL. Puis. Square. Général. Pourquoi ces mouvements ont déjà mis les scores.\n\n        Il est temps de marquer des points, vous ne pouvez pas ajouter tous les points, mais choisir un type de jeu\n         et puis vous pouvez ajouter. Je vais vous donner un exemple ici pour vous. Si j\'ai deux duques.E trois acculé.\n        Dans cet exemple, je vais parler de deux types de mouvements possibles. Eh bien d\'abord nous allons supposer que je veux le coin. Pourquoi est-il plus de valeur et est également\n        les répétitions plus. Ensuite, je vais ajouter ces machines TES, pour un total de quinze points. Ensuite, je marque sur la table dans notre application. Quinze points dans le coin.\n        Mais l\'autre genre de jeu. Comme vous pouvez le voir. Lorsque vous avez deux données qui est la valeur de Duke. Et TES données à partir de la valeur de pointe. Il est formé\n        FUL déplacent aussi.\n\n        Cela peut-être il a été fait le premier coup. Et quand un tel mouvement est effectué en un seul coup. Il utilise le jeu à long terme de la bouche.\n        alors le jeu obtient 5 points de plus et FUL. Devient une valeur de 15 points. Ensuite, je peux marquer table. dans Joagada FUL.\n\n        Un exemple important. Il est la bouche du général. Lorsque le joueur fait un mouvement de la bouche du général-à-dire si l\'on vient cinq pierres de qualqer\n         valoriser tous les mêmes. Général quarante points de. Devient une centaine de points. Oh aucun moyen. Le joueur qui a fait ce genre de mouvement.\n         Gagnez instantanément au point souverain. Et le jeu est terminé, peu importe si un autre joueur était déjà en train de gagner.\n\n        En gros, cela est la façon dont vous jouez un Bozo.</string>
    <string name="texto_decisao_empate">Les joueurs doivent décider des données.\nSélectionnez le joueur qui a gagné</string>
    <string name="textoRodada">Félicitations!\nMeilleur joueur de ce tour</string>
    <string name="textoRemoverJogador">Ce joueur ne jouera pas.\nEtes-vous sûr?</string>
    <string name="textoDialogValoresPecas">"Sélectionnez la valeur de la pièce que tu veux pour votre marqueur "</string>
    <string name="sair_sem_jogar">Vous avez joué aucun tour.\nVous voulez quitter de toute façon?</string>
    <string name="lerTerno">Costume Dado. Ou jouer costume. Il peut aussi être appelé numéro trois.\n         Le costume a donné la somme de ses valeurs qui peuvent varier de trois à quinze points.</string>
    <string name="lerAz">Le Dice. Or, ce mouvement. Il peut aussi être appelé un numéro.\n         The Dice de a la somme de ses valeurs peuvent aller de A à cinq points.</string>
    <string name="lerDuque">Compte tenu de Duke. Ou jouer Duke. Il peut également être appelé à deux nombres.\n         Les données de Duke est la somme de ses valeurs pouvant aller de deux à dix points.</string>
    <string name="lerFull">FUL. Afin de former le mouvement FUL.\n          Vous avez besoin des cinq dés.\n          Deux données doivent être d\'une valeur. puisque les trois autres données autre valeur.\n          Par exemple. Les deux premières données. Les valeurs sont. Six et six. Les autres données trois seraient quatre, quatre, quatre.\n          Comme dans encima illustration. La valeur du mouvement Ful est de dix points.\n          Mais si le mouvement est la valeur de la bouche devient quinze points.\n       Plus ce qui est la bouche Ful? Bouche Ful est quand le jeu est effectuée une fois.</string>
    <string name="lerGeneral">Général. Pour former le jeu général. Vous aurez besoin de tous les cinq données sont de la même valeur. Par exemple.\n         Cinq, cinq, cinq, cinq, cinq. Ces données peuvent être toute valeur. Comme ils sont égaux.\n         La valeur à marquer sur le mouvement général est de quarante points. Mais si le mouvement est général de la bouche.\n          Ai la valeur devient une centaine de points. Et le mouvement se termine immédiatement.\n          Parce que le joueur qui a fait la bouche du général. Remporte le jeu avec le point souverain.\n          Peu importe si un autre joueur gagne. Plus ce qui est en général de la bouche?\n          la bouche du général quand le déplacement est effectué une fois. Et va arrondir les extrémités.</string>
    <string name="lerQuadra">Compte tenu de la cour. Ou déplacer la cour. Il peut aussi être appelé numéro quatre.\n         Le tribunal a donné la somme de ses valeurs qui peuvent varier de quatre à vingt points.</string>
    <string name="lerQuadrada">Square. Pour être en mesure de jouer un carré doit avoir quatre nombres égaux.\n         Par exemple. Deux, deux, deux et deux. Comme dans encima illustration.\n         ces quatre données égales peuvent être une valeur quelconque. et la valeur qui devrait être marqué sur le mouvement Square est trente points.\n         Mais si la place est la bouche de la valeur devient trente-cinq points. Plus il est carré de la bouche?\n          la bouche est carré lorsque la lecture est effectuée une fois.</string>
    <string name="lerQuina">Dado Quina. Ou déplacer Quina. Il peut aussi être appelé le numéro cinq.\n         La Quina a donné la somme de ses valeurs peut aller de cinq à vingt-cinq points.</string>
    <string name="lerSeguida">Puis. Pour former le prochain mouvement.\n         il existe deux types de données de séquence. La première séquence est de 1 à cinq. Et l\'autre séquence est comprise entre deux et six.\n         Par exemple. Un, deux, trois, quatre et cinq. Et l\'autre entraînerait. deux, trois, quatre, cinq et six.\n         Comme dans encima illustration. La valeur à marquer alors le mouvement est de vingt points. Mais si le mouvement est à la bouche le point devient vite-cinq.\n      Plus qui est suivie par la bouche? Ensuite, la bouche est quand le déplacement est effectué une fois.</string>
    <string name="lerSena">Compte tenu de la Seine. Seine ou en déplacement. Il peut aussi être appelé Six nombre.\n         Seine de données est la somme de ses valeurs, qui peuvent varier de six à trente points.</string>
    <string name="instrucoes">Instructions</string>
    <string name="alterar">Changement</string>
    <string name="alterar_copo_bozo">Change tasse de Bozó</string>
    <string name="aplicar">Appliquer</string>
    <string name="atualizar">Mettre á jour</string>
    <string name="comecar_tudo_de_novo">Repartir à zéro</string>
    <string name="copo_virtual">Verre virtuel</string>
    <string name="de">" de "</string>
    <string name="e">" et "</string>
    <string name="embaixo_selecionado">Ci-dessous sélectionné</string>
    <string name="espiar_valores_encima">Peek valeurs ci-dessus</string>
    <string name="full_boca">Full de première</string>
    <string name="general_boca">General de première</string>
    <string name="jogada">" déménagement"</string>
    <string name="jogadas">" jeux"</string>
    <string name="menssagem2">Pour lancer les dés tourner la tasse</string>
    <string name="menssagem_1">Cliquez sur la coupe pour être en mesure de secouer</string>
    <string name="menssagem_arrastar_dados">Faites glisser les données à ce jour pour les séparer de la coupe.</string>
    <string name="menssagem_atualizar">Vous avez pas fini votre déménagement, vous souhaitez mettre à jour de toute façon?</string>
    <string name="menssagem_sair">Vous avez pas fini votre déménagement, vous voulez laisser de toute façon?</string>
    <string name="nenhum_tem_restaurado">Aucun thème sélectionné</string>
    <string name="olhando_tema">En cuanto a tema actual</string>
    <string name="para_jogar_dados">Pour lancer les dés tourner la tasse</string>
    <string name="pedir_embaixo">En Solicitud</string>
    <string name="quadrada_boca">"Quadrado de Premiére "</string>
    <string name="restaurar">Restaurer</string>
    <string name="seguida_boca">Seguida de Premiére</string>
    <string name="tema_do_copo">Thème tasse</string>
    <string name="tema_restaurado">Verre restauré</string>
    <string name="temas">Thèmes</string>
    <string name="duque" translatable="false"></string>
    <string name="valores_embaixo_visivel">Les valeurs ci-dessous visible</string>
    <string name="valores_encima_visivel">Los valores en visible</string>
    <string name="visualizar_tema_atual">Voir le numéro actuel</string>
    <string name="vizualizar">Visualiser</string>
    <string name="voce_tem">Vous avez</string>
    <string name="mail_feedback_message">Salut! Votre commentaire est très important pour nous. Dites-nous ce qui est arrivé!</string>
    <string name="mail_feedback_subject">Je dis quelque chose à nous!</string>
    <string name="title_send_feedback">Envoyer feedback</string>
    <string name="menssagens_sem_modificacoes">Aucun changement n\'a ici</string>
    <string name="aplicar_copo">Appliquer tasse de Bozó</string>
    <string name="menssagem_tema_aplicado">Coupe changé avec succès</string>
    <string name="menssagem_visualizar">Le verre après l\'application est de cette façon.</string>
    <string name="menssagem_resturar">Etes-vous sûr que vous voulez restaurer votre verre?</string>
</resources>