<resources>
    <string name="app_name">Marcador Bozó</string>

    <!-- INTRUÇÕES -->
    <string name="comoJogar"> ¿Como jugar?</string>
    <string name="Texto1">Lo primero que necesita una taza de Bozo y cinco dados.</string>
    <string name="Texto2">A continuación, los participantes tendrán que decidir quién va a empezar.
         Hay varias formas, cuanto más explicación. El jugador que está empezando a poner el 5 dados dentro de la taza y el temblor
         hasta que se mezcle y luego se arroja sobre la mesa, no quita el vaso con cuidado de no enderezar los datos.
         Si se administra después de la copa está sin explotar, están uno encima del otro error que se mueven no se cuenta y el jugador
         Puede jugar de nuevo. Recordando que en el momento de mezclar los datos en la copa, la boca de la misma no debe ser para cerrar
         soltar cualquier entregados.
         luego hizo el primer movimiento, el jugador todavía tendrá dos oportunidades más para tirar los dados. Así que para confirmar
         después de la primera obra que eligió qué tipo de juego va a querer.</string>
    <string name="Texto3">Tipos de juegos están en la flecha a la derecha</string>
    <string name="Texto4">Los tipos de movimientos posibles dentro del Bozo son los siguientes: Áz, Duque, Terno, Quadra, Quina, Sena,Full, Seguida, Quadrada y el General, como se muestra en la siguiente ilustración.
La marca que hagas dependerá de las piedras que vienen después de los tres disparos.
Pero puede seleccionar lo que quiere, otro buen jugador sigue una estrategia.</string>
    <string name="Marcacao">Marcas</string>
    <string name="Texto5">Cuando se juega los datos, se le dará 5 puntos.
         Usando la estrategia básica, que se elija los valores que se repiten más o valen más puntos.
         Es apenas le recuerde que debe añadir para marcar los valores obtenidos por el juego particular que ha elegido.
         con excepciones completo, entonces la plaza y el general debido a que estas obras ya tienen una puntuación de conjunto.</string>
    <string name="Texto6">En el momento de sumar puntos no se puede agregar todos los puntos, pero elegir un tipo de juego, y luego se puede añadir. Por ejemplo, si tengo dos duques y 3 esquinas en el primer movimiento de los tres posibles.
Pero asumiendo que quiero Quina, es un valor de más puntos y es el que más se repite, entonces Agrega todas por un total de 15 puntos Quina.
En el cuadro que figura en nuestra aplicación va a marcar en Quina. Pero en buen estado, dos doses y 3 esquinas es también un juego completo y todavía está boca. Así que puedo anotar 15 puntos en la tabla, en plena actuación. Pero si el movimiento es la bôca.Ai general se convierte en el valor de 100 puntos y el movimiento se termine inmediatamente porque el jugador que hizo la boca del general, gana el encuentro con el punto soberana, independientemente de si otro jugador está ganando.</string>

    <string name="txtComojogarLer">Vamos a aprender cómo jugar Bozo.
        En primer lugar todo lo que necesita. una taza de Bozo y cinco datos. Después los participantes tendrán que decidir quién va a empezar.
        Un Varias maneras de desidir que, cuanto más explicación. El jugador que está empezando pondrá los cinco datos en el vaso y agitar
        hasta que se mezclen. Y luego lanza sobre la mesa. Ai quitar el vidrio con cuidado. no enderezar los datos.
        Si se administra después de que el vaso está sin explotar. Son uno encima de otro. Este error movimiento no se cuenta, y el jugador
        Puede jugar de nuevo. El recordar! Es hora de mezclar los datos en la copa, la boca de la misma no debe ser para cerrar
        dejar caer los datos fuera de la taza.
        luego hizo el primer movimiento. El jugador aún tendrá dos oportunidades más para tirar los dados. Sólo para confirmar.
        Después de que el primer movimiento que va a elegir qué tipo de juego va a querer hacer.

        Si quieres más detalles de los movimientos empujan la pantalla hacia la izquierda o haga clic en la flecha derecha para más informções.

        Los tipos de movimientos posibles dentro del Bozo. Son éstos. Az, Duque , Terno,  Quadra ,Quina, Sena , Full , Seguida , Quadrada e el General. Al igual que en la siguiente ilustración. La marca que realice. dependerá
        las piedras que vienen, espués de las tres inyecciones.
         Pero se puede marcar lo que quiere. Para un buen jugador sigue una estrategia.
        Ya que estamos hablando de estrategia, utilizando la estrategia básica. Tendrán que elegir los valores que se repiten más o valen más puntos.
        Recuerde que a la marca deberán añadir los valores obtenidos por el juego que ha elegido. Más tiene algunas excepciones como
        el movimiento. Full, Seguida , Quadrada y General. ¿Por qué estos movimientos ya han establecido las puntuaciones.

        Es hora de sumar puntos No se pueden añadir todos los puntos, pero elegir un tipo de juego
         y luego se puede añadir. Voy a dar un ejemplo aquí para usted. Si tengo dos duques.E de tres quinas.
        En este ejemplo voy a hablar de dos tipos de movimientos posibles. Bueno en primer lugar vamos a suponer que yo quiero la quina. ¿Por qué vale la pena más y es también
        los más repeticiones. A continuación, voy a añadir estas tres quinas por un total de quince puntos. Entonces me marca sobre la tabla en nuestra aplicación. Quince puntos de quina. Pero el otro tipo de juego. Como se puede ver. Cuando se tienen dos dados que es el valor de Duque y Tres dados del valor de quina. Está formado Full también.

        Que tal vez se hizo el primer disparo. Y cuando esa medida se lleva a cabo en un solo golpe. Se utiliza el término juego de " de boca".
        entonces el juego se pone 5 puntos más y el Full se convierte en un valor de 15 puntos. Entonces puedo anotar tabla en Joagada Full.

        Un ejemplo importante. Es lo General "de boca" . Cuando el jugador hace un movimiento de General "de boca"  es decir, si viene cinco piedras de qualqer
         valorar todo lo mismo. Generales cuarenta puntos. Se convierte en un centenar de puntos. Oh, no hay manera. El jugador que ha hecho ese tipo de movimiento.
         Ganar al instante con el punto soberana. Y el juego ha terminado independientemente de si otro jugador ya estaba ganando.

        Básicamente se trata de cómo se juega un Bozo.</string>

    <!--Informaçoes de cada Dado-->
    <string name="TextoDadoAz">O AZ movimiento o también llamado número 1.
         Los dados Az es la suma de sus valores que puede variar de 1 a 5 puntos.</string>
    <string name="lerAz">O AZ movimiento o también llamado número uno.
         Los dados Az es la suma de sus valores que puede variar de uno a cinco puntos.</string>

    <string name="TextoDadoDuque">O jugada Duque o también llamado número 2.
         Los dados Duque es la suma de sus valores que puede variar de 2 a 10 puntos.</string>
    <string name="lerDuque">O jugada Duque o también llamado número dos.
         Los dados Duque es la suma de sus valores que puede variar de dos a diez puntos.</string>

    <string name="TextoDadoTerno">Jugada Terno  o también llamado el número 3. El dado Terno la suma de sus valores pueden variar de 3 a 15 puntos.</string>
    <string name="lerTerno">Jugada Terno  o también llamado el número tres. El dado Terno la suma de sus valores pueden variar de tres a quince puntos.</string>

    <string name="TextoDadoQuadra">Jugada Quadra o también llamado el número 4.El dado Quadra la suma de sus valores pueden variar de 4 a 20 puntos.</string>
    <string name="lerQuadra">Jugada Quadra o también llamado el número cuatro.El dado Quadra la suma de sus valores pueden variar de cuatro a
veinte puntos.</string>

    <string name="TextoDadoQuina">Jugada Quina o también llamado el número 5. La Quina tiene la suma de sus valores que pueden variar de 5 a 25 puntos.</string>
    <string name="lerQuina">Jugada Quina o también llamado el número cinco. La Quina tiene la suma de sus valores que pueden variar de cinco a veinticinco puntos.</string>

    <string name="TextoDadoSena">Sena o también llamado número 6. En el dado Sena la suma de sus valores pueden variar de 6 a 30 puntos.</string>
    <string name="lerSena">Sena o también llamado número seis. En el dado Sena la suma de sus valores pueden variar de seis a treinta puntos.</string>

    <string name="TextoDadosFull">Con el fin de formar el juego Full, necesita los cinco dados. Dos datos deben ser de un valor, y los otros tres dados de otro valor.Por ejemplo, los dos primeros valores de dados son 6-6 y los otros tres dados son 4-4-4 ,como se ilustra arriba. El valor de la jugada es de 10 puntos, pero el movimiento es de un valor "boca" se convierte en 15 puntos.</string>

    <string name="lerFull">Con el fin de formar el juego Full, necesita los cinco dados. Dos datos deben ser de un valor, y los otros tres dados de otro valor.
Por ejemplo, los dos primeros valores de dados son seis , seis  y los otros tres dados son cuatro,cuatro,cuatro ,como se ilustra arriba.
El valor de la jugada es de diez puntos, pero el movimiento es de un valor "boca" se convierte en quince puntos.
Más lo que es "Full de boca"? "Full de boca" es cuando el jugada se lleva una vez.</string>

    <string name="TextoDadosSeguida">Para formar la jugada Seguida. Hay dos tipos de datos de la secuencia. La primera secuencia es de 1 a 5 y la otra secuencia es de 2 a 6, por ejemplo 1-2-3-4-5 y 2-3-4-5-6 sería otra secuencia.Al igual que en la ilustración arriba. El valor que se marcó entonces el juego es de 20 puntos, pero si el movimiento es "de boca" se convierte en el punto 25.</string>

    <string name="lerSeguida">Para formar la jugada Seguida. Hay dos tipos de datos de la secuencia. La primera secuencia es de uno a cinco y la otra secuencia es de dos a seis, por ejemplo uno,dos,tres,cuatro,cinco o  dos,tres,cuatro,cinco,seis sería otra secuencia.Al igual que en la ilustración arriba. El valor que se marcó entonces el juego es de veinte puntos, pero si el movimiento es "de boca" se convierte en el punto veinticinco.</string>

    <string name="TextoDadosQuadrada">Para poder hacer una jugada Quadrada debe tener cuatro números iguales. Por ejemplo, 2-2-2-2 como en la ilustración en la parte superior. Estos cuatro datos iguales pueden ser de cualquier valor, y el valor que se debe marcar en el espacio Quadrada es de 30 puntos. Pero si la Quadrada se encuentra "de boca" el valor llega a 35 puntos.</string>

    <string name="lerQuadrada">Para poder hacer una jugada Quadrada debe tener cuatro números iguales. Por ejemplo, dos,dos,dos,dos . Como en la ilustración en la parte superior. Estos cuatro datos iguales pueden ser de cualquier valor, y el valor que se debe marcar en el espacio Quadrada es de treinta puntos.
 Pero si la Quadrada se encuentra "de boca" el valor llega a treinta y cinco puntos.</string>

    <string name="TextoDadosGeneral">Para formar el Juego General necesitas los cinco dados sean del mismo valor. Por ejemplo, 5-5-5-5-5 dados pueden ser de cualquier valor, siempre que sean iguales. El valor que se marcó en el movimiento General es de cuarenta puntos. Pero si el movimiento es el general de la boca. Ai el valor se convierte en 100 puntos y se completa el movimiento de inmediato, porque el jugador que hizo el "General de boca", gana el juego con el punto soberana, independientemente de si otro jugador está ganando.</string>

    <string name="lerGeneral">Para formar el Juego General necesitas los cinco dados sean del mismo valor. Por ejemplo : cinco,cinco,cinco,cinco,cinco.
Los  dados pueden ser de cualquier valor, siempre que sean iguales. El valor que se marcó en el movimiento General es de cuarenta puntos. Pero si el movimiento es el general de la boca. Ai el valor se convierte en 100 puntos y se completa el movimiento de inmediato, porque el jugador que hizo el "General de boca", gana el juego con el punto soberana, independientemente de si otro jugador está ganando.</string>
    <string name="XRiscar">X Borrar</string>
    <string name="adicionar">Añadir</string>
    <string name="adicionarJogador">Añadir jugador</string>
    <string name="apagar">Borrar</string>
    <string name="apagarMarcador">Eliminar marcador</string>
    <string name="aviso">Advertencia</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>
    <string name="comecar">Comienzo</string>
    <string name="compartilharApp">Compartir APP</string>
    <string name="criarUmMarcador">Crear un marcador</string>
    <string name="dadosDoMarcador">Datos de marcadores</string>
    <string name="descartar">Descartar</string>
    <string name="descartar_alteracoes">Descartar cambios</string>
    <string name="empate">Dibujar</string>
    <string name="erroApagarMarcador">Marcador de borrado de error</string>
    <string name="finalizar">Final</string>
    <string name="finalizarRodada">Terminar la vta</string>
    <string name="foiAdicionado">se añadió</string>
    <string name="ganhador">Ganador</string>
    <string name="ganhadoresPorRodada">Los ganadores en cada ronda</string>
    <string name="ganhando">Ganadora</string>
    <string name="inciarMarcador">Marcador de inicio</string>
    <string name="jogador">Jugador</string>
    <string name="jogar">Jugar</string>
    <string name="limiteJogadores">Limite 10 jugadores</string>
    <string name="marcador">Marcador</string>
    <string name="marcadorApagado">Los favoritos borrados</string>
    <string name="marcadoresSalvos">Marcadores guardan</string>
    <string name="marcadorDoBozo">Marcador do Bozó</string>
    <string name="menssagem_salvar_grupo">Puede guardar sus favoritos si desea jugar más tarde.</string>
    <string name="nenhumMarcador">Sin marcador</string>
    <string name="nenhum_jogador_adicionado">Ningún jugador ha sido añadido</string>
    <string name="nomeGanhador">ganador del nombre</string>
    <string name="nomeJogador">El jugador nombre</string>
    <string name="nomeMarcador">Nombre del marcador</string>
    <string name="novoMarcador">Nuevo marcador</string>
    <string name="ok">bien</string>
    <string name="ops">Ups!</string>
    <string name="parar">Detener</string>
    <string name="placar">Puntuación</string>
    <string name="placarDaRodada">Cuadro de indicadores ronda</string>
    <string name="pontos">Puntos</string>
    <string name="primeiro">Primero</string>
    <string name="proximo">Siguiente</string>
    <string name="recurso_nao_suportado">Función no compatible en el dispositivo</string>
    <string name="remover">Eliminar</string>
    <string name="removerJogador">Quitar jugador</string>
    <string name="requer_jogador">¡Casi allí! Añade a sólo 1 jugador más para empezar</string>
    <string name="requer_jogadores">Ups! Añadir al menos 2 jugadores para empezar</string>
    <string name="rodada_incompleta">Algunos jugadores aún no han completado todos los espacios. ¿Quieres salir?</string>
    <string name="sair">Dejar</string>
    <string name="sairDoMarcador">Marcador de la salida</string>
    <string name="salvando">Guardando un momento ...</string>
    <string name="salvar">Guardar</string>
    <string name="sair_sem_jogar">No ha jugado una ronda. \\nQue quiere dejar de todos modos?</string>
    <string name="salvo_com_sucesso">guardado con éxito</string>
    <string name="tabela">Mesa</string>
    <string name="texto1Welcome3">Aquí se agrega nombre del marcador y jugadores</string>
    <string name="texto2Welcome3">Primero</string>
    <string name="texto3Welcome3">Nombre del marcador</string>
    <string name="texto4Welcome3">Por ultimo</string>
    <string name="texto5Welcome3">Nombre de los jugadores</string>
    <string name="textoAdicionarJogadores">Ahora agregue jugadores para empezar. Recuerde que un máximo de 10 jugadores.</string>
    <string name="textoAdicionarNomeMarcador">Debe añadir un nombre para el marcador</string>
    <string name="textoApagarMarcador">Borra el marcador</string>
    <string name="textoCompartilharApp">Descarga Favorito Bozo en Google Play</string>
    <string name="textoLimeiteJogadores">Ups! Sólo se pueden añadir hasta 10 jugadores</string>
    <string name="textoNovaPartida">En primer lugar tiene que escribir un nombre para el marcador de Bozo</string>
    <string name="textoOpsRemoverJogador">No se puede quitar más jugadores. La etiqueta debe tener por lo menos 2 jugadores.</string>
    <string name="textoOutraRodada">¿Quieres jugar otra ronda?</string>
    <string name="textoRemoverJogador">Este jugador no se reproducirá.\\n ¿Está seguro?</string>
    <string name="textoWelcome1">Debe tener un vaso de bozo con datos 5</string>
    <string name="textoWelcome2">Para crear un nuevo clic en el botón Inicio marcador</string>
    <string name="textoWelcome3">En esta pantalla podrá anotar los valores que empieza a jugar con el vaso de bozo</string>
    <string name="texto_decisao_empate">Los jugadores deben decidir los datos. \\nSeleccione el jugador que ganó</string>
    <string name="tituloPonto">Punto del título</string>
    <string name="titulo_salvar_e_sair">¿Quieres guardar antes de salir?</string>
    <string name="total">Total</string>
    <string name="ultimoMarcadorSalvo">Ultimo Goleador guardadas</string>
    <string name="valores">Valores</string>
    <string name="voltar">Retorno</string>
    <string name="textoRodada">Félicitations!\nMeilleur joueur de ce tour</string>


</resources>
