<resources>
    <string name="app_name">Marcador Bozó</string>

    <!-- String Comuns -->
    <string name="adicionar_jogador">Adicionar jogador</string>
    <string name="criar">Criar</string>
    <string name="grupos_de_jogo">Grupos de Jogo</string>
    <string name="novo_grupo">Novo Grupo</string>
    <string name="intrucoes">Intruções</string>
    <string name="cor_de_destaque">Cor de destaque</string>
    <string name="sobre">Sobre</string>
    <string name="configuracoes">Configurações</string>
    <string name="adicionar">Adicionar</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>
    <string name="nome_do_grupo">Nome do Grupo</string>
    <string name="jogador">" Jogador "</string>
    <string name="remover_jogador">Remover Jogador</string>
    <string name="remover">Remover</string>
    <string name="pergunta_remover_jogador">"Remover o jogador "</string>
    <string name="salvar">Salvar</string>
    <string name="descartar">Descartar</string>
    <string name="sair">Sair</string>
    <string name="sim">Sim</string>
    <string name="jogar">Jogar</string>
    <string name="riscar">"Riscar "</string>
    <string name="placar">Placar</string>
    <string name="parar">Parar</string>
    <string name="deletar">Deletar</string>
    <string name="deletar_grupo">Deletar Grupo</string>

    <!-- TITULOS -->
    <string name="grupo">"Grupo "</string>
    <string name="ganhou">" Ganhou"</string>
    <string name="empate">Empate</string>
    <string name="aviso">Aviso</string>
    <string name="mais">MAIS</string>
    <string name="ganhando">Ganhando</string>
    <string name="total">Total</string>
    <string name="nenhum_grupo">Nenhum grupo</string>
    <string name="nome_jogador">Nome do Jogador</string>
    <string name="versao_app">Versão</string>
    <string name="finalizar_rodada">Finalizar rodada</string>

    <!-- INFOS -->
    <string name="toast_foi_adicionado">" foi adicionado "</string>
    <string name="limite_exclusao_jogadores">Não pode excluir mais jogadores</string>
    <string name="titulo_salvar_e_sair">Deseja salvar antes de sair?</string>
    <string name="salvando">Salvando só um momento...</string>
    <string name="salvo_com_sucesso">salvo com sucesso"</string>
    <string name="sair_sem_jogar">Você não jogou nenhuma rodada.\nDeseja sair assim mesmo?</string>
    <string name="pergunta_nova_rodada">Quer jogar uma nova rodada?</string>
    <string name="decisao_empate">Os jogadores devem decidir nos dados.\n Selecione o jogador que ganhou</string>
    <string name="rodada_incompleta">Alguns jogadores ainda não completaram todos os espaços. Deseja sair ?</string>
    <string name="rodadas">Rodadas</string>
    <string name="todos_os_direitos_reservados">Todos os direitos reservados.</string>
    <string name="recurso_nao_suportado">Recurso não suportado no seu dispositivo</string>
    <string name="pergunta_deletar_partida">"Você deseja realmente deletar grupo "</string>
    <string name="grupo_deletado">Grupo deletado</string>
    <string name="erro_grupo_deletado">Ocorreu um erro ao deletar o grupo</string>
    <string name="ganhou_com">Ganhou com </string>
    <string name="pontos"> pontos</string>
    <string name="info_nenhum_grupo">Para criar um grupo de jogo clique no botão + ou no menu lateral e a opção Novo Grupo</string>
    <string name="max_jogadores_permitidos">Máximo 10 jogadores, você pode adicionar.</string>
    <string name="requer_jogadores">Adicione pelo menos 2 jogadores para criar o grupo</string>
    <string name="requer_jogador">Adicione mais 1 ou mais jogadores para criar o grupo</string>


    <!-- WELCOME -->
    <!-- slide1 -->
    <string name="titulo_slide1_welcome">Primeiro</string>
    <string name="subtitulo_slide1_welcome">Você deve ter um copo de bozó com 5 dados</string>
    <!-- slide2 -->
    <string name="titulo_slide2_welcome">Criar novo grupo</string>
    <string name="subtitulo_slide2_welcome">Para criar um novo grupo clique no botão +</string>
    <!-- slide3 -->
    <string name="titulo_slide3_welcome">Dados do grupo</string>
    <string name="subtitulo_slide3_welcome">Aqui você adiciona nome do grupo e os jogadores</string>
    <!-- slide4 -->
    <string name="titulo_slide4_welcome">Marcador do bozó</string>
    <string name="subtitulo_slide4_welcome">Nesta tela você vai marcar os valores que conseguir jogando com o copo de bozó</string>

    <!-- INICIO -->
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <!-- Compartilhar app-->
    <string name="compartilhar_app">"Baixe Marcador de Bozó na GooglePlay "</string>
    <string name="url_googleplay">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.adobe.psmobile</string>
    <string name="titulo_compartilhar_app">Compartilhar APP</string>

    <!-- NOMES DAS PEÇAS DO BOZÓ -->
    <string name="az" translatable="false">Áz</string>
    <string name="duque" translatable="false">Duque</string>
    <string name="terno" translatable="false">Terno</string>
    <string name="quadra" translatable="false">Quadra</string>
    <string name="quina" translatable="false">Quina</string>
    <string name="sena" translatable="false">Sena</string>
    <string name="full" translatable="false">Full</string>
    <string name="seguida" translatable="false">Seguida</string>
    <string name="quadrada" translatable="false">Quadrada</string>
    <string name="general" translatable="false">General</string>

    <!-- INTRUÇÕES -->
    <string name="comoJogar">Como jogar?</string>
    <string name="Texto1">Primeiro você vai precisar, de um copo de Bozó e 5 dados.</string>
    <string name="Texto2">Depois  os participantes, vão ter que decidir quem vai começar.
        Á varias maneiras, mais vamos a explicação. O jogador que for começar vai colocar os 5 dados dentro do copo e chacoalhar
        até misturar bem e depois lança na mesa, ai remove o copo com cuidado para não desvirar os dados.
        Caso o dado depois que o copo for desvirado, estiverem um encima do outro esse erro de jogada não é contada e o jogador
        pode jogar outra vez. Lembrando que na hora de misturar os dados no copo, a boca do mesmo deve estar fechado para não
        cair nenhum dado para fora.
        Feito então o primeiro lance, o jogador ainda terá mais duas chances para lançar os dados. Então só para confirmar
        depois da primeira jogada ele escolhera qual tipo de jogada vai querer.
        </string>
    <string name="Texto3">Tipos de jogadas na seta á direita</string>
    <string name="Texto4">Os tipos de jogadas possiveis dentro do Bozó são essas: Áz, Duque, Terno, Quadra, Quina, Sena,
        Full, Seguida, Quadrada, General, como na ilustração abaixo. A marcação que você fizer vai depender das pedras que vier, depois das três tacadas.
         Mas vôce pode marcar o que quiser, mais um bom jogador segue um estrategia.
    </string>
    <string name="Marcacao">Marcação</string>
    <string name="Texto5">Quando jogar os dados, ele te dará 5 valores.
        Usando a estratégia básica, você vai escolher os valores que mais se repetem ou os que valem amis pontos.
        É so você lembrar que para marcar deve-se somar os valores obtidos por determinado jogo que você escolheu.
        com as exceções de Full, Seguida, Quadrada e General, por que essas jogadas já possui uma pontuação definida.
        </string>
    <string name="Texto6">Na hora de marcar os pontos você não pode somar todos os pontos e sim escolher um tipo de jogo,
         para depois poder somar. Por exemplo, se eu tiver 2 duques e 3 quinas, na primeira jogada das três possiveis.
         Mas supondo que eu queira a quina, pois vale mais pontos e é a que mais se repete, então eu somo tudo, totalizando 15 pontos de quina.
        e na tabela no nosso app você vai marcar em quina. Eu lhe faço uma observação, 2 duques e 3 quinas tbm é uma jogada Full e ainda é de boca. Então eu posso marcar 15
        pontos na tabela, na jogada Full. Mas se a jogada General for de bôca.Ai o valor passa a ser de 100 pontos e a jogada é finalizada
        imediatamente porque o jogador que fez o general de bôca,ganha a partida com o ponto soberano, independente se outro jogador
        estiver ganhando.</string>

    <string name="txtComojogarLer">
        Vamos aprender como jogar Bozó.
        Primeiro de tudo você vai precisar. de um copo de Bozó e Cinco dados. Depois  Os participantes vão ter que decidir quem vai começar.
        Á várias maneiras de se desidir isso, mais vamos a explicação. O jogador que for começar vai colocar os Cinco dados dentro do copo e chacoalhar
        até misturar bem. E depois lança na mesa. Ai remove o copo com cuidado. para não desvirar os dados.
        Caso o dado depois que o copo for desvirado. Estiverem um encima do outro. Esse erro de jogada não é contada, e o jogador
        pode jogar outra vez. Lembrando! Que na hora de misturar os dados no copo, a bôca do mesmo deve estar fechado para não
        cair nenhum dado para fora do copo.
        Feito então o primeiro lance. O jogador ainda terá mais duas chances para lançar os dados. Só para confirmar.
        Depois da primeira jogáda ele escolherá qual tipo de jogada vai querer fazer.

        Se você quiser mais detalhes das jogadas empurre a tela para esquerda ou clique na seta para a direita, para mais informções.

        Os tipos de jogadas possiveis dentro do Bozó. São essas. As. Duque. Terno. Quadra. Quina. Sena.
        Fúl. Seguida. Quadrada. General. Como na ilustração abaixo. A marcação que você fizer. Vai depender
        das pedras que vier, epois das três tacadas.
         Mas vôce pode marcar o que quiser. Pois um bom jogador segue um estratégia.
        Já que estamos falando de estratégia, usando a estratégia básica. Você vai escolher os valores que mais se repetem ou os que valem mais pontos.
        Lembrando que para marcar deve-se somar os valores obtidos pelo jogo que você escolheu. Mais tem umas exceções como
        a jogada. Fúl. Seguida. Quadrada. General. Por que essas jogadas já tem pontuações definidas.

        Na hora de marcar os pontos você não pode somar todos os pontos e sim escolher um tipo de jogo
         para depois poder somar. Vou dar um exemplo aqui para você. Se eu tiver Dois duques.E três quinas.
        Neste exemplo vou falar dois tipos de jogadas possíveis. Bom a primeira vamos supor que eu queira a quina. Por que vale mais e também é
        a que mais se repete. Ai eu vou somar essas Tês quinas, totalizando Quinze pontos. Êntão eu marco na tabela no nosso aplicativo. Quinze pontos em quina.
        Já o outro tipo de jogada. Como você pode observar. Quando você tem Dois dados  que é do valor duque. E Tês dados do valor de quina. É formada
        também a jogada Fúl.

        Que por ventura foi feita na primeira tacada. E quando esse tipo de jogada é realizada em uma tacada só. Usa-se o termo jogada de bôca.
        então a jogada ganha 5 pontos a mais e o Fúl. Passa a valer 15 pontos. Ai eu posso marcar na tabela. na Joagada Fúl.

        Um exemplo importante. É o general de bôca. Quando o jogador faz uma jogada de general de bôca ou seja se vier cinco pedras de qualqer
         valor todas iguais. O general de quarenta pontos. Passa a ser cem pontos. Ai não tem jeito. O jogador que fez esse tipo de jogada.
         Ganha imediatamente com ponto soberano. E a partida é finalizada independente se outro jogador já estivesse ganhando.

        Basicamente é assim que se joga um Bozó.
    </string>

    <!--Informaçoes de cada Dado-->
    <string name="TextoDadoAz">Ou jogada Áz ou também chamado de número 1.
        O dado Áz tem a soma de seus valores que podem variar de 1 a 5 pontos.</string>
    <string name="lerAz">O, Dado, As. Ou, jogada As. Também pode ser chamado de número Um.
        O, Dado, As tem a soma de seus valores que podem variar de Um, a Cinco pontos.</string>

    <string name="TextoDadoDuque">Ou jogada Duque ou também chamado de número 2.
        O dado Duque tem a soma de seus valores que podem variar de 2 a 10 pontos.</string>
    <string name="lerDuque">Dado Duque. Ou jogada Duque. Também pode ser chamado de número Dois.
        O dado Duque tem a soma de seus valores que podem variar de Dois, a Dez pontos.</string>

    <string name="TextoDadoTerno">Ou jogada Terno ou também chamado de número 3.
        O dado Terno tem a soma de seus valores que podem variar de 3 a 15 pontos.</string>
    <string name="lerTerno">O Dado Terno. Ou jogada Terno. Também pode ser chamado de número Três.
        O dado Terno tem a soma de seus valores que podem variar de Três, a Quinze pontos.</string>

    <string name="TextoDadoQuadra">Ou jogada Quadra ou também chamado de número 4.
        O dado Quadra tem a soma de seus valores que podem variar de 4 a 20 pontos.</string>
    <string name="lerQuadra">O Dado Quadra. Ou jogada Quadra. Também pode ser chamado de número Quatro.
        O dado Quadra tem a soma de seus valores que podem variar de Quatro, a Vinte pontos.</string>

    <string name="TextoDadoQuina">Ou jogada Quina ou também chamado de número 5.
        O dado Quina tem a soma de seus valores que podem variar de 5 a 25 pontos.</string>
    <string name="lerQuina">O Dado Quina. Ou jogada Quina. Também pode ser chamado de número Cinco.
        O dado Quina tem a soma de seus valores que podem variar de Cinco, a Vinte e cinco pontos.</string>

    <string name="TextoDadoSena">Ou jogada Sena ou também chamado de número 6.
        O dado Sena tem a soma de seus valores que podem variar de 6 a 30 pontos.</string>
    <string name="lerSena">O Dado Sena. Ou jogada Sena. Também pode ser chamado de número Seis.
        O dado Sena tem a soma de seus valores que podem variar de Seis, a Trinta pontos.</string>

    <string name="TextoDadosFull">Para poder formar a jogada full, você precisa dos cinco dados. Dois dados devem ser do um valor,
        já os outros três dados de outro valor.Por exemplo, os primeiros dois dados os valores são 6-6 os outros três dados seria
        4-4-4 como na ilustração encima. O valor da jogada full é de 10 pontos mas se a jogada for de bôca o valor passa a ser 15 pontos.
    </string>

    <string name="lerFull">Fúl. Para poder formar a jogada Fúl.
         Você precisa dos cinco dados.
         Dois dados devem ser do um valor. já os outros três dados de outro valor.
         Por exemplo. Os primeiros dois dados. Os valores são. Seis, e Seis. Os outros três dados seria Quatro, Quatro, Quatro.
         Como na ilustração encima. O valor da jogada Fúl é de dez pontos.
         Mas se a jogada for de bôca o valor passa a ser quinze pontos.
      Mais o que é Fúl de bôca? Fúl de bôca é quando a jogada é realizada de uma só vez.</string>

    <string name="TextoDadosSeguida">Para formar a jogada seguida.
        Existe dois tipos de sequência dos dados. A primeira sequência é de 1 a 5
         e a outra sequência é de 2 a 6, por exemplo 1-2-3-4-5 e a outra sequência seria 2-3-4-5-6.
        Como na ilustração encima. O valor a ser marcado da jogada seguida é de 20 pontos, mas se a jogada for de bôca o ponto passa a ser 25.
     </string>

    <string name="lerSeguida">Seguida. Para formar a jogada seguida.
        existe dois tipos de sequência dos dados. A primeira sequência é de 1 a Cinco. E a outra sequência é de 2 a Seis.
        Por exemplo. Um, Dois, Três, Quatro, e Cinco. E a outra sequência seria. dois, três, quatro, cinco, e seis.
        Como na ilustração encima. O valor a ser marcado da jogada seguida é de vinte pontos. Mas se a jogada for de bôca o ponto passa a ser vite e cinco.
     Mais o que é seguida de bôca? Seguida de bôca é quando a jogada é realizada de uma só vez.
    </string>

    <string name="TextoDadosQuadrada">Para poder fazer uma jogada quadrada deve ter 4 números iguais.
        Por exemplo, 2-2-2-2 como na ilustração encima.
        Esses quatros dados iguais podem ser de qualquer valor, e o valor que deve ser marcado na jogada quadrada é de 30 pontos.
        Mas se a quadrada for de boca o valor passa a ser de 35 pontos.</string>

    <string name="lerQuadrada">Quadrada. Para poder fazer uma jogada quadrada deve ter quatro números iguais.
        Por exemplo. Dois, Dois, Dois,  e Dois. Como na ilustração encima.
        esses quatros dados iguais podem ser de qualquer valor. e o valor que deve ser marcado na jogada Quadrada é de trinta pontos.
        Mas se a quadrada for de boca o valor passa a ser de trinta e cinco pontos. Mais o que é quadrada de bôca?
         Quadrada de bôca é quando a jogada é realizada de uma só vez.</string>

    <string name="TextoDadosGeneral">Para formar a jogada General você vai precisar que todos os cincos dados sejam do mesmo valor.
        Por exemplo, 5-5-5-5-5 esses dados podem ser de qualquer valor, desde que sejam iguais.
        O valor a ser marcado na jogada General é de quarenta pontos. Mas se a jogada General for de bôca.
         Ai o valor passa a ser de 100 pontos e a jogada é finalizada imediatamente porque o jogador que fez o general de bôca,
        ganha a partida com o ponto soberano, independente se outro jogador estiver ganhando.</string>

    <string name="lerGeneral">General. Para formar a jogada General. Você vai precisar que todos os cincos dados sejam do mesmo valor. Por exemplo.
        Cinco, Cinco, Cinco, Cinco, e Cinco. Esses dados podem ser de qualquer valor. Desde que sejam iguais.
        O valor a ser marcado na jogada General é de quarenta pontos. Mas se a jogada General for de bôca.
         Ai o valor passa a ser de cem pontos. E a jogada é finalizada imediatamente.
         Porque o jogador que fez o general de bôca. Ganha a partida com o ponto soberano.
         Independente se outro jogador estiver ganhando. Mais o que é general de bôca?
         General de bôca é quando a jogada é realizada de uma só vez. E á rodada termina.</string>
    <string name="menssagem_salvar_grupo">Você pode salvar o seu grupo de jogo se quizer jogar mais tarde.</string>
    <string name="descartar_alteracoes">Descartar Alterações</string>
    <string name="tabela">Tabela</string>

</resources>
