<resources>
    <string name="app_name">Marcador Bozó</string>

    <!-- Nomes das peças no bozó  -->
    <string name="Az">Áz</string>
    <string name="Duque">Duque</string>
    <string name="Terno">Terno</string>
    <string name="Quadra">Quadra</string>
    <string name="Quina">Quina</string>
    <string name="Sena">Sena</string>
    <string name="Full">Full</string>
    <string name="Seguida">Seguida</string>
    <string name="Quadrada">Quadrada</string>
    <string name="General">General</string>

    <!--Textos Nova Partida-->
    <string name="HintNomeGrupo">Nome do seu grupo</string>
    <string name="TextoNomeGrupo">Dê o nome ao grupo</string>
    <string name="NomePartida">Nome partida</string>

    <!--Textos Partida aberta - Fab-->
    <string name="Placar">Placar</string>
    <string name="AdicionarJogador">Adicionar jogador</string>
    <string name="ExcluirJogadorSelecionado">Excluir jogador selecionado</string>

    <!--Textos Placar-->
    <string name="TotalDeRodadas">Total de rodadas</string>
    <string name="RodadasGanhas">Rodadas ganhas</string>
    <string name="NomeJogador">Nome jogador</string>

    <!--Texto Dialog Incio-->
    <string name="NovoGrupoDeJogo">Novo grupo de jogo</string>
    <string name="GruposSalvos">Grupos salvos</string>
    <string name="Configuracoes">Configurações</string>
    <string name="Instrucoes">Instruções</string>
    <string name="Sobre">Sobre</string>
    <string name="TextoNovoGrupo">Clique no + para criar um novo grupo de jogo, para incluir jogadores e jogar varias rodadas ou fique precionado para mais opções.</string>

    <!--Texto Dialog Novo Jogador e Pontos-->
    <string name="HintNovoJogador">Digite o nome do jogador aqui...</string>
    <string name="Cancelar">Cancelar</string>
    <string name="Adicionar">Adicionar</string>
    <string name="Riscar">Riscar</string>
    <string name="Marcar">Marcar</string>

    <!--Texto Dialog Sair-->
    <string name="TextoSairGrupo">Você pode salvar seu grupo de jogo se quiser jogar mais tarde.</string>
    <string name="Descartar">Descartar grupo</string>
    <string name="DescartarAlteracoes">Descartar Alterações</string>
    <string name="Salvar">Salvar</string>

    <!--Texto Menu-->
    <string name="BloquearSom">Bloquear Som</string>
    <string name="Finalizar">Finalizar Rodada</string>
    <string name="Iniciar">Iniciar</string>
    <string name="Sair">Sair</string>
    <string name="Zerar">Zerar</string>
    <string name="Apagar">Apagar</string>
    <string name="Atualizar">Atualizar</string>

    <!--Textos das jogadas-->

    <string name="TextoDadoAz">Pedra Áz ou numero 1. A soma dos valores adiquiridos podem variar de 1 á 5 pontos.</string>

    <string name="TextoDadoDuque">Pedra Duque ou numero 2. A soma dos valores adiquiridos podem variar de 2 á 10 pontos na sequência de numeros pares.</string>

    <string name="TextoDadoTerno">Pedra Terno ou numero 3. A soma dos valores adiquiridos podem variar de 3 á 15 pontos na sequência de numeros impares.</string>

    <string name="TextoDadoQuadra">Pedra Quadra ou numero 4. A soma dos valores adiquiridos podem variar de 4 á 20 pontos na sequência de numeros pares.</string>

    <string name="TextoDadoQuina">Pedra Quina ou numero 5. A soma dos valores adiquiridos podem variar de 5 á 25 pontos na sequência de numeros impares.</string>

    <string name="TextoDadoSena">Pedra Sena ou numero 6. A soma dos valores adiquiridos podem variar de 6 á 30 pontos na sequência de numeros pares.</string>

    <string name="TextoDadosFull">Para poder formar a jogada FULL
        deve conter 5 dados com 2 dados do mesmo valor,
        exemplo 6 e 6 e mais 3 dados com o mesmo valor, exemplo 4,4 e 4.
        O grupo de 2 dados e o grupo de 3 dados devem ser diferentes um do outro como na ilustração.
        O valor a ser marcado da jogada FULL é de 10 pontos ou 15 pontos se for o tipo de jogada com o termo FULL DE BOCA
        ( é quando a jogada é realizada em uma primeira batida).
    </string>

    <string name="lerFull">Para poder formar a jogada full deve conter um grupo de cinco dados. Dois dados devem ter o mesmo valor.
        e os outros três dados também com valores iguais. Só que diferente dos dois dados anteriores. como na ilustração.
        O valor a ser marcado da jogada full é de dez pontos. ou 15 pontos se for do tipo de jogada com o termo full de bôca.
         Full de bôca é quando a jogada é realizada em uma primera batida.


    </string>

    <string name="TextoDadosSeguida">Para poder formar a jogada SEGUIDA
        deve ser uma sequencia de numeros 1 á 5 ou 2 á 6, exemplo 1, 2, 3, 4 e 5 ou 2, 3, 4, 5 e 6.
        O valor a ser marcado da jogada SEGUIDA é de 20 pontos ou 25 pontos se for o tipo de jogada com o termo SEGUIDA DE BOCA
        ( é quando a jogada é realizada em uma primeira batida).</string>

    <string name="lerSeguida">Para poder formar a jogada seguida. Deve ser uma sequência de números. Um á cinco, ou, Dois á seis.
     Por exemplo. Primeiro o número um. depois o dois. ai depois o três. e depois o quatro. e por ultimo o cinco. Ou começando pelo dado dois. depois o tres.
        ai vem o quatro. e o próximo o  cinco. e por ultimo o número seis. O valor a ser marcado da jogada seguida é de vinte pontos. Ou vinte cinco pontos.
         Se for o tipo de jogada com o termo quadrada de bôca. Seguida de bôca é quando a jogada é realizada em uma primeira batida.
    </string>

    <string name="TextoDadosQuadrada">Para poder formar a jogada QUADRADA
        deve ser um grupo de 4 dados iguais, exemplo 2, 2, 2 e 2, esses dados podem ser de qualquer valor.
        O valor a ser marcado da jogada QUADRADA é de 30 pontos ou 35 pontos se for o tipo de jogada com o termo QUADRADA DE BOCA
        ( é quando a jogada é realizada em uma primeira batida).</string>

    <string name="lerQuadrada">Para poder formar a jogada quadrada deve ser um grupo de quatro dados iguais. Por exemplo. Dois, Dois, Dois, Dois.
     Esses dados podem ser de qualquer valor. O valor a ser marcado da jogada quadrada é de trinta pontos ou trinta e cinco pontos. Se
        for o tipo de jogada com o termo quadrada de bôca. Quadrada de bôca é quando a jogada é realizada em uma primeira batida.
    </string>

    <string name="TextoDadosGeneral">Para poder formar a jogada GENERAL
        deve ser um grupo de 5 dados iguais, exemplo 5, 5, 5, 5 e 5 esses dados podem ser de qualquer valor.
        O valor a ser marcado da jogada GENERAL é de 40 pontos. Se o jogada GENERAL for de boca, o valor passa
        a ser 100 pontos e a jogada é finaliza. O jogador que fez essa jogada já ganha a partida com ponto soberano, independente
        se outro jogador estiver ganhando.</string>

    <string name="lerGeneral">Para poder formar a jogada general deve ser um grupo de cinco dados iguais. Por exemplo Cinco, Cinco, Cinco, Cinco, Cinco. Esses
    dados podem ser de qualquer valor. O valor a ser marcado da jogada general é de quarenta pontos. Se a jogada general for de bôca.O valor passa
    a ser cem pontos. E a jogada é finalizada. O jogador que fez essa jogada ganha a partida com o ponto soberano independente se outro
    jogador estiver ganhando.</string>

    <!--Textos class-->
    <string name="TextoVazio">" "</string>
    <string name="NenhumGrupo">nenhum grupo</string>
    <string name="Grupo">" Grupo"</string>
    <string name="Grupos">" Grupos"</string>
    <string name="Jogadores">"Jogadores: "</string>
    <string name="TextoMaximoJogadores">Numero máximo de jogadores é 2</string>
    <string name="TextoIniciarPrecisa">Para iniciar precisa de 2 jogadores</string>
    <string name="NomeParaSuaPartida">Por favor insira um nome para sua partida!</string>
    <string name="Marcador">Marcador</string>
    <string name="Jogador">"Jogador "</string>
    <string name="FoiAdicionado">" foi adicionado!"</string>
    <string name="Excluir">"Excluir "</string>
    <string name="TextoSemJogadores">Não tem mais jogadores para excluir</string>
    <string name="NovoGrupo">Novo Grupo</string>
    <string name="Versao">Versão</string>
    <string name="EMarcaRegistrada">é marca registrada</string>
    <string name="De">de</string>
    <string name="Mais">Mais</string>
    <string name="Ajuda">Ajuda</string>
    <string name="NomedoGrupo">Nome do grupo</string>
    <string name="DadosDoGrupo">Dados do grupo</string>
    <string name="InfoDadosGrupo">Por favor, forneça o nome e add os jogadores no + .</string>
    <string name="Editar">Editar</string>
    <string name="HintValorDado">Digite o valor do dado jogado...</string>
    <string name="CriarGrupo">Criar Grupo</string>
    <string name="title_activity_comeco">Comeco</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="GruposDeJogo">Grupos de jogo</string>
    <string name="Criar">Criar</string>
    <string name="AdicionarPonto">Adicionar ponto</string>
    <string name="Ganhando">Ganhando</string>
    <string name="Ok">OK</string>
    <string name="WelcomeTitulo">Aqui vai o titulo</string>
    <string name="WelcomeTexto">Aqui vai estar o texto para o conteudo</string>
    <string name="comoJogar">Como jogar?</string>
    <string name="Texto1">Primeiro deve-se ter um copo de Bozó e 5 dados.</string>
    <string name="Texto2">Então começa-se o jogo com o primeiro jogador.
        O participante coloca os 5 dados dentro do copo e chacoalha até misturar bem e depois os lança na mesa,
        removendo o copo com cuidado para não desvirar os dados.
        Lembrando que na hora de misturar os dados no copo,
        a boca do mesmo deve permanecer fechada para que ninguém possa ver os dados e também para não cair para fora.
        Feito então o primeiro lance, o jogador ainda terá mais duas vezes para lançar os dados. Então, depois da primeira jogada,
        ele escolherá qual jogo quer.</string>
    <string name="Texto3">Tipos de jogadas na seta á direita</string>
    <string name="Texto4">No bozó você pode escolher qualquer um entre,
        ÁZ, DUQUE, TERNO, QUADRA, QUINA, SENA, FULL, SEGUIDA, QUADRADA OU GENERAL,
        que são todos os jogos possíveis. Só que a marcação que você fará, depende das pedras que vier.
        Pois lógicamente você pode marcar o que quiser, mas um bom jogador segue a estratégia.</string>
    <string name="Marcacao">Marcação</string>
    <string name="Texto5">Quando jogar os dados, ele te dará 5 valores.
        Então usando-se a estratégia básica, você escolherá os valores que mais se repetem e/ou os que valem mais pontos.
        Para você poder entender o que deve marcar,
        é só você lembrar-se de que deve marcar a soma dos valores obtidos por determinado jogo que escolheu,
        com exceção de FULL-SEGUIDA-QUADRADA E GENERAL. Pois estes jogos ja tem pontuações definidas.</string>
    <string name="Texto6">Na marcação de pontos você não pode somar todos os valores,
        você tem que escolher um jogo, para depois poder somar.
        por exemplo: Se eu tiver 2 duques e 3 quinas, na primeira jogada das três possíveis.
        Primeiro eu tenho que escolher qual jogo eu quero marcar. vamos supor que eu queira a quina,
        pois vale mais pontos e é a que mais se repete. Então eu somo tudo, o que totalizará 15 pontos,
        e marco na tabela em quina. Mas se observarem tem um FULL de boca também. Então eu posso marcar 15 pontos na tabela, em FULL.</string>

    <string name="txtComojogarLer">Como jogar?
        Primeiro deve-se ter um copo de Bozó e um grupo de 5 dados.

        Então começa-se o jogo com o primeiro jogador.
        O participante coloca os 5 dados dentro do copo e chacoalha até misturar bem e depois os lança na mesa,
        removendo o copo com cuidado para não desvirar os dados.
        Lembrando que na hora de misturar os dados no copo,
        a boca do mesmo deve permanecer fechada para que ninguém possa ver os dados e também para não cair para fora.
        Feito então o primeiro lance, o jogador ainda terá mais duas vezes para lançar os dados. Então, depois da primeira jogada,
        ele escolherá qual jogo quer.

        Tipos de jogadas na seta á direita.

        No bozó você pode escolher qualquer um entre,
        ÁZ, DUQUE, TERNO, QUADRA, QUINA, SENA, FULL, SEGUIDA, QUADRADA OU GENERAL,
        que são todos os jogos possíveis. Só que a marcação que você fará, depende das pedras que vier.
        Pois lógicamente você pode marcar o que quiser, mas um bom jogador segue a estratégia.

        Marcação

        Quando jogar os dados, ele te dará 5 valores.
        Então usando-se a estratégia básica, você escolherá os valores que mais se repetem e/ou os que valem mais pontos.
        Para você poder entender o que deve marcar,
        é só você lembrar-se de que deve marcar a soma dos valores obtidos por determinado jogo que escolheu,
        com exceção de FULL-SEGUIDA-QUADRADA E GENERAL. Pois estes jogos ja tem pontuações definidas.


        Na marcação de pontos você não pode somar todos os valores,
        você tem que escolher um jogo, para depois poder somar.
        por exemplo: Se eu tiver 2 duques e 3 quinas, na primeira jogada das três possíveis.
        Primeiro eu tenho que escolher qual jogo eu quero marcar. vamos supor que eu queira a quina,
        pois vale mais pontos e é a que mais se repete. Então eu somo tudo, o que totalizará 15 pontos,
        e marco na tabela em quina. Mas se observarem tem um FULL de boca também.
        Então eu posso marcar 15 pontos na tabela, em FULL.
    </string>
</resources>
